一人一個，香港民族應該有嘅特質

做事變通，但係唔違反原則

141

想知道大家覺得，
香港民族，有d咩獨特性，

好似人地 講起日本人 就覺得有禮貌
德國人 就好認真，重工業發達
法國人就識飲識食, 浪漫

支那人 就唔駛講，一早深入民心

分化

141 算係咩特質？

熱愛返工

工餘啫好~投訴

有勇氣同智慧

我好掛住 以前大家都 不割蓆不督灰 嘅日子

我覺得香港人要團結保護自己友
但係同時 要講道理，有錯要認 同改善

炒賣

勇氣 智慧 也永不滅

咩嘢都可以拎嚟炒賣

投機心態 都真係香港人死症

所謂自己友係700百萬？

急功近利

認真 我覺得香港人最犀利嘅地方係靈活變通
適應能力強

見到不公嘅事，勇於發聲
做到好似 雲海咁，
呢個社會嘅制度應該發達好多

上連登

咁 腥港人 緊係唔計啦

如果狹義咁講咪 200+1囉
闊d睇嘅，咪香港持續發展落去，大家一齊行果班人囉

獅子山精神

真

但係有時就係適應力太強
對不義之事 都好快習慣咗

都係 雙面刃嚟 好似日本仔太有原則 做嘢就勁死板

其實都係嘅，
同舟共濟，為理想拚搏

走精面

搵食姐，犯法呀？我想嫁？

其實都算係靈活變通嘅一種表現嘅

無哩頭搞笑
得香港有

香港人核心價值好似係睇人仆街...

其實 無哩頭 真係好難定義，
而且一定要 識廣東話 先笑得出

有時想推出去外地，都唔知點翻譯/解釋

睇人仆街最開心
不過見到人地成功又唔抵得

我覺得後者 已經好咗d
自從運動以嚟，香港人嘅 民族意識強咗
會「凳」自己友嘅成功而開心/自豪

所以咪香港獨有
得香港人先get到

特質可唔可以講缺點？

其實 我就想知有d咩 民族優越性嘅
不過 答題方向絕對開放嘅

唔重視科研，普遍僱主唔欣賞sci graduate

屌票

理性 愛智慧

睇得開

快

駁唔到

我會覺得 巴打你係理科人

咁講啦，我覺得 香港個社會好畸形
好忽視 一件產品背後嘅過程，
例如 你所講嘅科研啦，
又或者一件 藝術品 背後嘅時間心力啦

總之就係 過度重視結果，
變相 唔係直接賺到錢/賺唔到錢嘅行業
都不被尊重

之後就變咗 文化沙漠
成街都係 金鋪藥房

Sorry for 1999

我又唔係好覺得喎，有無例子講解吓？

真！
香港人個節奏真係好快！

但係快得嚟，又唔係果種 機械式工作
（即係唔係網上面 日本/印度 果度 加速片）

$

幻想有嘅特質

駁唔到
係社會壓迫而生的

狗眼看人低
貪小便宜

英文差
一開始唔識分 頭兩者嘅分別
Google完，其實兩者唔係有矛盾咩？

至於第三個，呢一年都係嘅，
之前就無乜，為搵食，大家咩都得

Final answer: 香港人最鍾意打飛機

自私自利

咁係因為有機投啫，如果冇咁多嘢炒就唔會有呢個心態

鳩
適應力強
冇乜記性
好鐘意返工
mean但心地善良

效率同適應能力

都唔係嫁，iphone 都無預你炒啦
根本唔係必需/緊急用品
但係就係有得炒

香港人好鍾意跟風，同埋要買最靚嘅嘢
要最快得到

咁就俾人捉住呢個心態

欺善怕惡

可以單手游出公海

14到依家都覺得似台灣個種 友愛 互助 謙卑 同共融
亦都見有人針對依幾點搵著數 呃傻仔

民族特質都係虛假 美化 浪漫
只係揾啲有代表性嘅事件 塑造民族嘅形象
唔一定係真實
例如德國人唔一定大部份認真 做野有質素
日本人唔一定有禮貌

所以香港人奴性重 可以講係重責 守信
唔重科研 可以講成重視效率 務實 唔做無意義嘅事
等等

人生就係返工

呢個係連登仔特質
普通人不能一概而論

流利英語同粵語，有國際視野，包容而有立場

都係
理想還理想
樹大始終有枯枝

都係嘅，
正如上面所講，香港人最鍾意打飛機
呢個可能都係打飛機post

Anyway, 唔重科研≠重視效率
不過我明你想表達d咩嘅

流利英語真係發展大方向
唔通仲學埋d蝗語咩

香港真係要同 國際接軌

健步如飛

每次去台灣 都頂唔順佢d自動電梯 咁慢
但係其實我哋先係病態果個

閪 呃自己 睇野表面

如果番工時間 其實咩國家既人都好急
但平時香港人步速都係比其他地方既人快

炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓炒樓

仲有香港冷氣夠凍！去旅行無論邊度都好，一定冇香港咁多冷氣同咁凍

齊上齊落

好鐘意返工

外冷內熱，好似澳牛d侍應咁，外表成日屌九人，內裡其實好好人

排隊

永遠都唔識攰 放完工可以食飯唱k睇戲宵夜直落